<report>
	<info>
		<reportid/>
		<title/>
		<begindate/>
		<enddate/>
		<publicdate/>
		<timelimit/>
		<comment>
	ПО Слухачі. (группа 4)
	Отчет подается в конце каждого календарного года как план на следующий календарный год.
Отчет подается в конце 1, 2 и 3-ого кварталов за период 1-ого квартала, 1,2-ого кварталов и 1,2,3-его кварталов соответственно, как уточненный план (с учетом присева, отсева за отчетный период, а так же фактического приема/выпуска, если таковые состоялись).
 
	Описание полей отчета (плана, уточненного плана).
На начало года – всегда показывается фактический контингент обучающихся на последипломном образовании по состоянию на 01.01.YYYY года отчета.

	Прием – В отчете на 1 января показываются только плановые цифры на следующий год; Если нет плановых цифр, утвержденных в МОЗ, показываются плановые показатели прошлого года (если не было других указаний МОЗ);  Дальнейшее описание касается уточняющих отчетов за 1 квартал, 1,2 кварталы, 1-3 кварталы; Если  в  отчетный период прием не состоялся, то показываются плановые  цифры; Если в отчетный период прием состоялся, и больше приема не будет,  то показывается факт приема; Если в отчетный период был прием и еще будет в течение оставшегося времени до конца календарного года, то показывается факт за отчетный период плюс то, что планируется принять до конца календарного года - т.е., показывается сумма (факт + плана).

	Выпуск – В отчете на 1 января показываются только плановые цифры на следующий год; Дальнейшее описание касается уточняющих отчетов за 1 квартал, 1,2 кварталы, 1-3 кварталы; Если  в  отчетный период выпуск не состоялся, то показываются плановые  цифры; Если в отчетный период выпуск состоялся, и больше выпуска не будет,  то показывается фактическое количество выпущенных; Если в отчетный период был выпуск и еще будет в течение оставшегося времени до конца календарного года, то показывается факт за отчетный период плюс то, что планируется выпустить до конца календарного года - т.е., показывается сумма (факт + плана).

	Присев – показывается фактический присев (восстановление, выход из академ. отпуска и т.д.) за отчетный период (в отчете на 1 января – колонка не заполняется).

	Отсев - показывается фактический отсев (отчисление, уход в академ. отпуска и т.д.) за отчетный период (в отчете на 1 января – колонка не заполняется).

	Для справки. Контингент на конец календарного года рассчитывается так:  На конец года = на начало года + прием + присев – выпуск – отсев;

	Подробнее, на главном сервере http://www.csmu.edu.ua в разделе «Статистика», доступном после авторизации, - «Нормативна база» размещено письмо «(ПО) Лист МОЗ № 08.01-47/5775 від 03.03.2014» описывающее данные, подаваемые в статистике.

	Рекомендации по заполнению:
На данный момент подача статистики ПО реализована в виде четырех требований:

	1. аспиранты, докторанты
	2. интерны, магистры 
	3. клинординаторы
	4. слушатели

	Получать, отправлять и удалять на сайте можно любой из этих отчетов только целиком. Например, не удастся подать: отдельным файлом интернов, отдельным файлом магистров, или подать: отдельным файлом бюджет и отдельным файлом контракт.

	Опыт показал, что проще всего каждый из отчетов сохранить в отдельный файл, например: «АспирантыДокторанты. pkg», «ИнтерныМагистры.pkg».

	Если за подачу «интернов» отвечает Иванов, а за подачу «магистров» Петров, то можно организовать подачу статистики следующим образом. Иванов получает требование и сохраняет его как «ИнтерныМагистры.pkg», заполняет в него «интернов» и пересылает этот файл по электронной почте Петрову. Петров в этот файл добавляет «магистров» и отправляет готовый файл на сайт. (Итоговый файл «ИнтерныМагистры.pkg» обязательно следует сохранить, так как может оказаться, что необходимо что-то корректировать)

	Если в файле *.pkg сохранено несколько отчетов, то при отправке такого файла на сервер отчеты будут загружены следующим образом: если в пакете есть отчет такой же, как на сайте (был загружен ранее), то такой отчет будет проигнорирован, если в пакете есть отчет, какого нет на сайте, то он будет загружен.

	Изменения на сайте могут быть произведены только одним способом: удалением отчета на сайте (в разделе получения требований) и загрузкой пакета с этим отчетом с правильной информацией.

	Удалять отчет на сайте можно сколько угодно раз только в период подачи отчета (в разделе получения требований). По окончанию периода подачи отчета удаление на сайте (с целью корректирования данных) будет возможным только по согласованию с МОЗ.

	Для проверки поданных данных, после отправки пакетов на сервер, следует зайти на сайт http://www.csmu.edu.ua , авторизоваться, перейти в раздел «Статистика» - «Звіти», выбрать отчет «Післядипломна освіта. План контингенту». В этой отчетной форме следует проверить поданные данные по разным формам финансирования и типам гражданства.

	Примечания:
** - Особи, які подали документи до спеціалізованої вченої ради (що підтверджено довідкою)
*** - Особи, які зараховані відповідно з наказом ВНЗ та погодженням МОЗ України
**** - Особи, які відраховані відповідно з наказом ВНЗ та погодженням МОЗ України
		</comment>
		<dbversion_cont5 min="" max=""/>
	</info>
	<description><!-- old request -->
		<groupfield name="main" title="main">
			<filterparam name="FPO_Category" title="ФПО Категория" ctrltype="ctCombobox" datatype="dtInteger" required="true" componentwidth="300" unique="true" nodekey="STAT_PARAM_FPO_CATEGORYID">
				<lookup defkey="#first">
					<item id="0" value="усі"/><!-- Add lookup list ONLY, can not save in DATA!!! -->
					<items sourceguide="fpo_categories" fieldid="id" fieldtitle="val" fieldorder="val"/>
				</lookup>
			</filterparam>
			<filterparam name="edubasis" title="Форма фінансування" ctrltype="ctCombobox" datatype="dtString" datasize="1" required="true" componentwidth="300" unique="true" nodekey="STAT_PARAM_EDUBASISID">
				<lookup defkey="#first">
					<item id="0" value="усі"/><!-- Add lookup list ONLY, can not save in DATA!!! -->
					<items sourceguide="edubasis" fieldid="id" fieldtitle="val" fieldorder="val"/>
				</lookup>
			</filterparam>
			<filterparam name="countrytype" title="Тип громадянства" ctrltype="ctCombobox" datatype="dtString" datasize="3" required="true" componentwidth="300" unique="true" nodekey="STAT_PARAM_COUNTRYTYPEID">
				<lookup defkey="#first">
					<item id="0" value="усі"/><!-- Add lookup list ONLY, can not save in DATA!!! -->
					<items sourceguide="countrytype" fieldid="id" fieldtitle="val" fieldorder="val"/>
				</lookup>
			</filterparam>
			<fieldgroupparam name="fpo_speciality" title="ФПО Спеціальність" ctrltype="ctCombobox" datatype="dtInteger" componentwidth="300" unique="true" nodekey="STAT_PARAM_FPO_SPECIALITYID">
				<lookup defkey="#first">
					<items sourceguide="fpo_speciality_gr3" fieldid="id" fieldtitle="val" fieldorder="val"/>
				</lookup>
			</fieldgroupparam>
			<repeater paramname="reportplankind">
				<source>
					<items sourceguide="reportplankind" fieldid="id" fieldtitle="val"/>
				</source>
				<content>
					<groupfield name="reportplankind_%s" title="%s">

						<repeater paramname="kind">
							<source>
								<items sourceguide="kind" fieldid="id" fieldtitle="val"/>
							</source>
							<content>
								<field name="cur_%s_%s" title="%s|%s" ctrltype="ctEdit" datatype="dtInteger" componentwidth="100" footer="fvtSum"/>
							</content>
						</repeater>
						<calcfield name="endyear_%s" expression="SUM(cur_%s_STAT_KIND_CS) + SUM(cur_%s_STAT_KIND_CENTER) - SUM(cur_%s_STAT_KIND_CEXIT) + SUM(cur_%s_STAT_KIND_MOVEIN) - SUM(cur_%s_STAT_KIND_MOVEOUT)" ctrltype="ctLabel" title="%s|На кінець року" datatype="dtInteger" footer="fvtSum" componentwidth="100"/>
					</groupfield>
				</content>
			</repeater>
		</groupfield>
	</description>
	<script>
          procedure sum1(DataSet: TDataSet; AgrFieldName: string; Fields: TStringList);
          begin
            DataSet.FieldByName(AgrFieldName).asInteger := 111;
          end;

          begin
          end.
			
	</script>	
	<guides>
		<guide name="fpo_categories" key="T_FPO_CATEGORIES" title="FPO Сategories" version="1.0" kind="static">
			<items>
				<item id="200612" val="Слухачі ПАЦ (Лікарі, провізори)"/>
				<item id="200613" val="Слухачі ТУ (Лікарі, провізори)"/>
				<item id="200614" val="Слухачі циклу спеціалізації"/>
				<item id="200615" val="Слухачі циклу стажування"/>
				<item id="202472" val="Викладачі"/>
			</items>	
		</guide>			
		<guide name="reportplankind" key="T_REPORTPLANKINDS" title="reportplankind" version="1.0" kind="static">
			<columns>
				<column attr="id" kind="global" ctrltype="ctEdit" title="ID"/>
				<column attr="val" kind="global" ctrltype="ctEdit" title="Value"/>
			</columns>
			<items>
				<item id="2" val="План"/>
			</items>

		</guide>	
	<guide name="kind" key="T_VALUE_KINDS" title="Kind" version="1.0" kind="static">
			<columns>
				<column attr="id" kind="global" ctrltype="ctEdit" title="ID"/>
				<column attr="val" kind="global" ctrltype="ctEdit" title="Value"/>
			</columns>
			<items>
				<item id="STAT_KIND_CS" val="На початок року"/>		
				<item id="STAT_KIND_CEXIT" val="Випуск з останнього року навчання **"/>
				<item id="STAT_KIND_CENTER" val="Прийом на перший рік навчання ***"/>
				<item id="STAT_KIND_MOVEOUT" val="Відсів (відраховані, переведені, у декретній відпустці) ****"/>
				<item id="STAT_KIND_MOVEIN" val="Присів (поновлені, переведені)"/>
				
			</items>
		</guide>
	</guides>
	<data/>
	<params/>
</report>