<letter>
	<sql>select IU.NODEID as USERID,
        ('Шановний користувач: ' || CT.TITLE || '!,' ||
         '(Вуз: ' || CT1.TITLE || '),' ||
         'Атрибути Вашого доступу до розділу статистики на сайті:,,' ||
         'Ім''я: ' || IU.USERNAME || '         Пароль: ' || IU.PASSWD) as MESSAGE
from CONTENTTREE CT -- user
inner join CONTENTTREE CT1   --   роль - вуз
  on CT1.NODEID = CT.PARENTID
inner join CONTENTTREE CT2     -- FPO USERS
  on CT2.NODEID = CT1.PARENTID
inner join INFO_USERS IU
on IU.NODEID = CT.NODEID
where CT2.NODE_KEY = 'FPO_USERS'
  and IU.NODEID in (:userlist)
--  and CT.NODEID = 201133</sql>
	<text>Здрастуйте!
Відповідно до наказів і листів МОЗ України № 08.01.-47/3069 від 31.01.2014, № 08.01-47/5775 від 03.03.2014 на сайті головного сервера Кримського державного медичного університету (http://www.csmu.edu.ua) створено розділ збору та обробки статистичної інформації щодо контингенту післядипломної освіти (аспіранти, докторанти, інтерни, магістри, клінічні ординатори, слухачі ПАЦ, слухачі ТУ, слухачі циклу спеціалізації та слухачі курсів стажування).
 
message

Для подання даних необхідно завантажити із сайту програму «Статистика 2», яка розташовується на сайті http://www.csmu.edu.ua у розділі «Контингент» - підрозділі «Завантажити» або за адресою: https://www.csmu.edu.ua/contingent/page/show/docid/6291. Програма представлена у двох варіантах: портативна (для використання достатньо розпакувати архів, може бути розміщена на флешку тощо) й інсталяція (перед використанням програми її необхідно розархівувати та проінсталювати, при цьому ярлик програми буде додано до меню «Пуск» і на робочий стіл). Ви можете використовувати будь-який варіант програми на Ваш розсуд.

При поданні відомостей щодо контингенту післядипломної освіти алгоритм дій наступний: 
1. Відповідно до вимог МОЗ на сайті публікуються звіти-вимоги, які має подати ВНЗ. При публікації вимог здійснюється розсилання зареєстрованим користувачам, які відповідають за подання цих відомостей, листів із зазначенням очікуваних звітів.
2. Зайти на сайт http://www.csmu.edu.ua
3. Для авторизації на сайті виберіть піктограму з ключиком. Уведіть «Ім'я» і «Пароль» відповідно до атрибутів доступу, наведених вище. Увага! Атрибути «Ім'я» і «Пароль» чутливі до вибраної мови та верхнього/нижнього регістрів. Натисніть «Вхід». У разі успішної авторизації зліва, нижче меню буде вказаний поточний користувач. 
4. Виберіть зверху вкладку «Статистика» - «Управління» - «Отримання вимог». У списку вимог виберіть ті вимоги, відповідно до яких Ви будете подавати дані. Для отримання файлу-пакета натисніть кнопку  «Завантажити». Можна вибирати кілька вимог в один пакет або кожну вимогу отримати в окремому пакеті, для цього необхідно переставляти галочку на відповідну вимогу і натискати кнопку  «Завантажити». Рекомендуємо при збереженні давати пакетам імена за наступною схемою: «рік_квартал_назва звіту.pkg». Приклад: «2014_1кв_Аспіранти, Докторанти.pkg».
5. Отримані пакети відкриваються в програмі «Статистика 2». Робота з програмою докладно описана в системі допомоги, яка є доступною з основного вікна програми з клавіші «F1».
6. Заповнені пакети слід завантажити на сайт. Якщо Ви не авторизовані на сайті, то слід авторизуватися, як описано в п. 3. Для відправки пакета зайдіть: «Статистика» - «Управління» - «Відправлення звітів». Натисніть кнопку «Обзор», оберіть файл-пакет (*.pkg), натисніть «Завантажити». Потім підтвердіть завантаження пакета.
7. Внесені дані можна переглянути, отримати у вигляді файлу Excel і роздрукувати у відповідному розділі меню  «звіти».

Примітка
Слід зберігати відправлені файли, тому що у випадку виправлення даних є можливість повністю видалити звіт і перезавантажити його знову. Кожен користувач може самостійно видалити і перезавантажити дані звіту на сервері протягом терміну подання звіту. Після закінчення терміну подання питання щодо видалення та повторного подання зміненого звіту вирішуються через МОЗ.


-- 
С наилучшими пожеланиями,
 группа разработчиков

E-Mail:  contingent@mail.ru
   Web:  www.csmu.edu.ua
	</text>
	<subject>Збір статистичної інформації щодо контингенту післядипломної освіти</subject>
	<from_email>contingent@mail.ru</from_email>
	<from_name>Група розробників Контингент 5</from_name>
</letter>