<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE content
[
<!ENTITY % ISOnum PUBLIC
"ISO 8879:1986//ENTITIES Numeric and Special Graphic//EN//XML"
"ISOnum.pen">
%ISOnum;
]>
<content><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" summary="" width="100%">
	<tbody>
		<tr>
			<td>
				<div class="article">
					<h1>
						Основые положения</h1>
					<p>
						Официальный сайт сбора и обработки статистической информации медицинских ВМ(Ф)УЗ Украины разработан на выполнение письма Министра здравоохранения Украины О.Мусия №08.01-47/7082 от 17.03.2014 г.</p>
					<p>
						Система служит для автоматизации и стандартизации процесса сбора и обработки статистической информации по движению контингента студентов, аспирантов, интернов, магистров, клинических ординаторов, слушателей различных курсов медицинских (фармацевтического) высших учебных заведений Украины III-IV уровня аккредитации, институтов последипломного образования.</p>
					<p>
						Сбор и обработка статистических данных осуществляется в сроки и по формам, которые определены в приказе МЗ Украины № 966 от 17.12.2009. Детально с нормативной базой можно ознакомиться в разделе &laquo;статистика&raquo; - &laquo;нормативная база&raquo; (для авторизованных пользователей).</p>
					<p>
						Владельцем и пользователем базы данных является МОЗ Украины.</p>
					<p>
						База данных сайта не содержит персональную информацию.</p>
					<br />
					<p>
						Также на сайте расположен раздел поддержки и сопровождения программы: &quot;Контингент студентів вищих медичних (фармацевтичного) навчальних закладів ІІІ-IV рівнів акредитації&quot;, далее кратко &quot;Контингент&quot;.</p>
					<p>
						Компьютерная программа &quot;Контингент&quot; написана по заказу Министерства Здравоохранения Украины (приказ № 34-Адм от 04.03.1999) для автоматизации работы отделов вуза по учету движения контингента и созданию соответствующих приказов и отчетов, а также для контроля министерством движения контингента во всех медицинских вузах Украины и получения общей статистики.</p>
					<p>
						Согласно приказу МОЗ Украини № 281-адм от 28.09.2000 г. программа &quot;Контингент&quot; внедрена во всех медицинских (фармацевтических) вузах III-IV уровней аккредитации Украины.</p>
					<p>
						Программа &laquo;Контингент&raquo; является оригинальной авторской разработкой, авторские права на программу зарегистрированы, свидетельство № 8547.</p>
				</div>
			</td>
			<td style="width: 10px;">
				&nbsp;</td>
			<td style="width: 250px;">
				<div class="subarticle">
					&nbsp;</div>
				<div class="widget" params="widget=news/news/show;channel=news_ru">
					<br />
					<div style="text-align: center;">
						&nbsp;</div>
					<div>
						<br />
						<a href="http://www.kmu.gov.ua/control/uk/publish/article?art_id=244266491&amp;cat_id=244209257" onclick="this.target='_blank'" rel="nofollow"><img alt="" src="uhl.gif" style="height: 26px; width: 250px;" /> </a></div>
				</div>
			</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>
<br />
</content>