<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE content
[
<!ENTITY % ISOnum PUBLIC
"ISO 8879:1986//ENTITIES Numeric and Special Graphic//EN//XML"
"ISOnum.pen">
%ISOnum;
]>
<content><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" summary="" width="100%">
	<tbody>
		<tr>
			<td>
				<div class="article">
					<h1>
						Основні положення</h1>
					<p>
						Офіційний сайт збору та обробки статистичної інформації ВМ(Ф)НЗ України розроблено на виконання листа Міністра охорони здоров&#39;я О.Мусія №08.01-47/7062 від 17.03.2014 р.</p>
					<p>
						Система служить для автоматизації і стандартизації процесу збору та обробки статистичної інформації щодо руху контингенту студентів, аспірантів, інтернів, магістрів, клінічних ординаторів, слухачів різних курсів медичних (фармацевтичного) вищих навчальних закладів України III&ndash;IV рівня акредитації, інститутів післядипломної освіти.</p>
					<p>
						Збір та обробка статистичних даних здійснюється у строки і за формами, що визначені в наказі МОЗ України № 966 від 17.12.2009 р. Детально з нормативною базою можна ознайомитися в розділі &laquo;статистика&raquo; &ndash; &laquo;нормативна база&raquo; (для авторизованих користувачів).</p>
					<p>
						Власником і користувачем бази даних є МОЗ України.</p>
					<p>
						База даних сайту не містить персональну інформацію.</p>
					<br />
					<p>
						Також на сайті розташовано розділ підтримки та супроводу програми &laquo;Контингент студентів вищих медичних (фармацевтичного) навчальних закладів ІІІ&ndash;IV рівнів акредитації&raquo;, далі коротко &laquo;Контингент&raquo;.</p>
					<p>
						Комп&#39;ютерна програма &laquo;Контингент&raquo; написана на замовлення Міністерства охорони здоров&#39;я України (наказ № 34-адм від 04.03.1999 р.) для автоматизації роботи відділів вузу з обліку руху контингенту і для створення відповідних наказів і звітів, а також для контролю міністерством руху контингенту у всіх медичних вузах України та отримання загальної статистики.</p>
					<p>
						Згідно з наказом МОЗ України № 281-адм від 28.09.2000 р. програму &laquo;Контингент&raquo; впроваджено в усіх медичних (фармацевтичному) вузах III&ndash;IV рівнів акредитації України.</p>
					<p>
						Програма &laquo;Контингент&raquo; є оригінальною авторською розробкою, авторські права на програму зареєстровано, свідоцтво № 8547.</p>
				</div>
			</td>
			<td style="width: 10px;">
				&nbsp;</td>
			<td style="width: 250px;">
				<div class="subarticle">
					<h2 class="artitle">
						&nbsp;</h2>
				</div>
				<div>
					<br />
					<div style="text-align: center;">
						&nbsp;</div>
					<div class="widget" params="widget=news/news/show;channel=news_ua">
						<div>
							<br />
							<a href="http://www.kmu.gov.ua/control/uk/publish/article?art_id=244266491&amp;cat_id=244209257" onclick="this.target='_blank'" rel="nofollow"><img alt="" src="uhl.gif" style="height: 26px; width: 250px;" /> </a></div>
					</div>
				</div>
			</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>
<br />
</content>