<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE content
[
<!ENTITY % ISOnum PUBLIC
"ISO 8879:1986//ENTITIES Numeric and Special Graphic//EN//XML"
"ISOnum.pen">
%ISOnum;
]>
<content><h1 style="text-align: center;">
	Программа &quot;Контингент&quot;</h1>
<br />
<br />
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	<script type='text/javascript' src='/js/jwplayer/jwplayer.js'></script></p>
<div style="text-align: center;">
	<div id="container">
		Loading the player ...</div>
	<script type="text/javascript">
				jwplayer("container").setup({
				flashplayer: "/js/jwplayer/player.swf",
				image: "/video/contpreview.jpg",
				file: "/video/cont_clip1.flv",
				height: 280,
		
		width: 380
				});
				</script></div>
<br />
<br />
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	Официальное название программы: <strong>&quot;Контингент студентів вищих медичних (фармацевтичного) навчальних закладів ІІІ-IV рівнів акредитації&quot;</strong>, далее кратко &quot;Контингент&quot;.</p>
<br />
<p>
	Компьютерная программа &quot;Контингент&quot; написана по заказу Министерства Здравоохранения Украины (приказ № 34-Адм от 04.03.1999) для автоматизации работы отделов вуза по учету движения контингента и созданию соответствующих приказов и отчетов, а также для контроля министерством движения контингента во всех медицинских вузах Украины и получения общей статистики. Авторские права на программу зарегистрированы, свидетельство № 8547. Согласно приказу МОЗ Украини № 281-адм от 28.09.2000 г. программа &quot;Контингент&quot; внедрена во всех медицинских (фармацевтических) вузах III-IV уровней аккредитации Украины.</p>
<p>
	Эта программа является оригинальной авторской разработкой на базе современных средств программирования и содержит встроенную систему помощи, которая позволяет быстро изучить правила работы с ней и получать эффективную помощь по каждому направлению и виду операций.</p>
<p>
	Программа &quot;Контингент&quot; позволяет максимально оптимизировать работу не только по учету контингента студентов, но и делопроизводство: создает приказы, соответствующие современной законодательной базе Украины и одобренные к использованию Управлением образования и науки МЗ Украины, генерирует статистические отчеты и справки в соответствии с требованиями МЗ и МО Украины, формирует стандартные справки для студентов (например, академические, об обучении).</p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	Программа &quot;Контингент&quot; обеспечивает автоматизацию:</p>
<ul>
	<li>
		создания приказов,</li>
	<li>
		создания зачётно-экзаменационных ведомостей,</li>
	<li>
		создания различных отчетов,</li>
	<li>
		процедуры трудоустройства выпускников,</li>
	<li>
		учёта успеваемости студентов,</li>
	<li>
		получения статистических данных для МЗ Украины,</li>
	<li>
		экспорта данных в программу &quot;Диплом&quot; для оформления заявок на студенческие билеты (с фотографиями) и дипломы.</li>
</ul>
<p>
	Программа &quot;Контингент&quot; позволяет осуществлять:</p>
<ul>
	<li>
		работу всех модулей с единой базой данных через компьютерную сеть,</li>
	<li>
		работу на персональном компьютере,</li>
	<li>
		авторизованный доступ к данным на основе системы пользователей и групп пользователей,</li>
	<li>
		сортировку по основным сведениям личного дела студента,</li>
	<li>
		упрощенную фильтрацию данных по любым сведениям личного дела студента,</li>
	<li>
		ввод данных с минимальным использованием ручного набора с помощью настраиваемых справочников,</li>
	<li>
		создание приказов и отчетов в стандартных форматах,</li>
	<li>
		поддерживаемых программами Microsoft Word и Microsoft Excel.</li>
</ul>
<p>
	&nbsp;</p>
<h1>
	Программа &quot;Статистика 2&quot;</h1>
<p>
	&nbsp; Статистический модуль программы &quot;Контингент&quot; - программа &quot;Статистика 2&quot; разработана по заказу Департамента кадровой политики, образования и науки МЗ Украины и предназначена для автоматизации и стандартизации процесса сбора и обработки статистической информации по движению контингента студентов медицинских (фармацевтического) вузов III-IV уровня аккредитации Украины. Сбор и обработка статистических данных осуществляется в сроки и по формам, установленным в приказе МОЗ Украины №966 от 17.12.2009.</p>
<p>
	Возможности системы сбора и обработки статистической информации:</p>
<ul>
	<li>
		Получить требования к отчетности (в соответствии с запросом МОЗ Украины)</li>
	<li>
		Заполнить отчеты</li>
	<li>
		Отправить отчеты пакетом на главный сервер.</li>
</ul>
<p>
	Доступ в системе организован в соответствии справами.</p>
<p>
	&nbsp;<br />
	&nbsp;</p>
<p>
	Основные этапы работы с системой.</p>
<p>
	1. Получить пакет-требование с сервера:</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	a. получить пакет-требование с сайта главного сервера</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	или</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	b. получить пакет-требование непосредственно в программе &quot;Статистика 2&quot;.</p>
<p>
	2. Открыть пакет в программе &quot;Статистика 2&quot;. Заполнить отчет (отчеты) соответствующими данными:</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	a. из базы данных программы &quot;Контингент&quot;</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	b. не предусмотренные программой &laquo;Контингент&raquo; - ввести вручную</p>
<p>
	3. Отправить пакет с данными на сервер:</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	a. отправить пакет на сайт главного сервера</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	или</p>
<p style="margin-left: 40px;">
	b. отправить пакет с данными на главный сервер непосредственно в программе &quot;Статистика 2&quot;.</p>
<p>
	4. Просмотреть и проконтролировать данные отчетов в меню: &quot;Статистика - Звіти&quot;.</p>
<p>
	&nbsp;<br />
	&nbsp;</p>
<p>
	Загрузить инсталляционную или портативную версию программы &quot;Статистика 2&quot; можно с официального сайта в разделе &quot;Контингент&quot; &ndash; меню: &quot;Скачать&quot;. Более подробно работа с системой отчетов рассмотрена в файле-помощи программы &quot;Статистика 2&quot;, доступном из программы по клавише F1 или через основное меню программы: &quot;Помощь &ndash; Содержание&quot;.</p>
</content>